<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Paz Cloud</title><link>https://lapazcloud.com/</link><description>Recent content on La Paz Cloud</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>Comunidad La Paz Cloud</copyright><lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 15:37:50 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://lapazcloud.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Presentaciones</title><link>https://lapazcloud.com/docs/presentaciones/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:37:50 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/docs/presentaciones/</guid><description>Índice de charlas 2020 Autor Título Fecha Juan Pablo :: Terraform y GCP :: ?? Jul 2020 Ever :: Kubespray para desplegar Kubernetes :: ?? Jul 2020 Arnold Paye :: Jenkins y pruebas automatizadas con SauceLabs :: ?? Jul 2020 Mónica Limachi :: Monitoría con Prometheus (Ansible &amp;amp; Terraform) :: ?? Jul 2020 Mónica Limachi :: Introducción a Ansible :: 14 Jul 2020 Sergio Guillen :: Introducción a Sentry :: 07 Jul 2020 Dennis Ruiz - @darvein :: ¿Cómo ser un freelancer?</description></item><item><title>[RFC] Planificando laboratorios</title><link>https://lapazcloud.com/blog/planificando-labs/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 20:13:24 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/blog/planificando-labs/</guid><description>Como parte de las próximas reuniones (por ahora virtuales) de la comunidad nos propusimos empezar a realizar diferentes laboratorios basados en diferentes escenarios reales.
Una de las intenciones de esta iniciativa es de tener recetas listas para usarlas en cualquier momento que las podamos necesitar. Cada una de estas recetas se las irá viendo los dias Martes 19:00 como es de costumbre.
Desarrollo de los laboratorios Los laboratorios serán implementados y desarrollados por aquellos que se ofrezcan a hacerlo o aquellos que mas experiencia tengan en el área y deseen compartir.</description></item><item><title>[RFC] Sesiones de Infrastructure as Code</title><link>https://lapazcloud.com/blog/planificando-iac/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 23:51:46 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/blog/planificando-iac/</guid><description>Hola a tod@s! ya estamos por finalizar nuestras sesiones de &amp;ldquo;Pipelines&amp;rdquo; y los videos ya se encuentran en nuestro canal de Youtube asi que no se olviden darle like y compartirlos. :)
Como faltan una o dos sesiones más sobre pipelines, en la reunión de hoy (2020-03-10) junto con las personas que asistieron estuvimos planificando cómo podemos llevar a cabo las sesiones de Infrastructure as Code y surgieron varias ideas las cuales las escribo en esta entrada.</description></item><item><title>Integracion Continua</title><link>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 19:27:23 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua/</guid><description>Integracion Continua Concepto y fundamento Integracion Continua con Gitlab Gitlab runners Concepto y fundamento La Integracion Continua es un proceso en el cual se tiene por objectivo validar, integrar y verificar el funcionamiento del reciente codigo enviado por los desarrolladores.
En terminos comunes, este pipeline de Integracion Continua abarca los siguientes aspectos:
Compilacion del codigo Ejecucion de pruebas unitarias Ejecucion de otras pruebas como Functional tests, Performance tests, Security tests, etc Empaquetacion y almacenamiento del artefacto final Notificacion temprana a los Stalkholders interesados Al tener un ambiente de Integracion Continua no se depende mas de pruebas aisladas en las computadores de los desarrolladores sino que ahora el nuevo codigo puede ser validado en un ambiente que sea lo mas semejante posible a produccion y en lugar de realizar pruebas aisladas de una funcionalidad especifica, diferentes pruebas y validaciones en multiples funcionalidades toman lugar para asegurar que el nuevo codigo se integre de manera adecuada con el resto del sistema.</description></item><item><title>Integracion Continua Laboratorio</title><link>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua-laboratorio/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 19:27:23 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua-laboratorio/</guid><description>¿Qué es DevOps? &amp;ldquo;DevOps es la union de personas, procesos y productos para lograr la entrega de valor continuo para los usuarios finales&amp;rdquo; Donovan Brown - Principal DevOps Manager Microsoft
¿Qué es Integración Contínua (CI)? La Integración Continua (Continuous Integration CI) es una práctica que incrementa la eficacia y la eficiencia de los resultados del equipo de desarrolladores.
Consiste en combinar los cambios realizados en el código del proyecto, en un repositorio central de forma periódica, para luego ejecutar pruebas y detectar y reparar errores lo antes posible.</description></item><item><title>Notas reunión 2020-01-14</title><link>https://lapazcloud.com/blog/reunion-2020-01-14/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 22:31:11 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/blog/reunion-2020-01-14/</guid><description>Hola! hoy fue la primera reunión de la Comunidad La Paz Cloud del 2020. Para hacerlo interesante, tuvimos problemas con el lugar donde habitualmente nos reunimos ya que se encontraba cerrado. Por suerte nos organizamos y fuimos a otro café que se encontraba a unos metros.
Al igual que el año pasado, uno de los objetivos principales que tenemos es el de formarnos en diferentes tecnologías relacionadas a Cloud y que permitan adoptar la cultura DevOps en nuestros trabajos o proyectos.</description></item><item><title>Un Resúmen del 2019</title><link>https://lapazcloud.com/blog/un-resumen-del-2019/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 18:31:31 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/blog/un-resumen-del-2019/</guid><description>Saludos!
El 2019 pasó volando pero poco a poco fue creciendo la Comunidad La Paz Cloud donde nuevos miembros se integraron al grupo y otros que aportaron de gran manera a la comunidad ya no están en La Paz, pero estamos seguros que se encuentran haciendo cosas alucinantes en sus nuevos destinos, un abrazo!
Durante el 2019 se realizaron diferentes eventos donde se pudo compartir y aportar nuestro granito de arena para el aprendizaje de tecnologías cloud.</description></item><item><title/><link>https://lapazcloud.com/nosotros/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 16:25:39 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/nosotros/</guid><description>¿Quienes somos? Somos una emergente comunidad aficionada a las tecnologías Cloud y cultura DevOps donde compartimos experiencias, aprendemos y guiamos a las personas que deseen comenzar en el fantástico mundo de Tecnologías Cloud!
¿Dónde estamos? Nos reunimos los días Martes a las 19:00 en el Café Sangre y Madera ubicada en Sopocachi (cerca al Malegria) de la ciudad de La Paz.</description></item></channel></rss>