<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Documentacion on La Paz Cloud</title><link>https://lapazcloud.com/docs/</link><description>Recent content in Documentacion on La Paz Cloud</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>Comunidad La Paz Cloud</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 19:27:23 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://lapazcloud.com/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Integracion Continua</title><link>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 19:27:23 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua/</guid><description>Integracion Continua Concepto y fundamento Integracion Continua con Gitlab Gitlab runners Concepto y fundamento La Integracion Continua es un proceso en el cual se tiene por objectivo validar, integrar y verificar el funcionamiento del reciente codigo enviado por los desarrolladores.
En terminos comunes, este pipeline de Integracion Continua abarca los siguientes aspectos:
Compilacion del codigo Ejecucion de pruebas unitarias Ejecucion de otras pruebas como Functional tests, Performance tests, Security tests, etc Empaquetacion y almacenamiento del artefacto final Notificacion temprana a los Stalkholders interesados Al tener un ambiente de Integracion Continua no se depende mas de pruebas aisladas en las computadores de los desarrolladores sino que ahora el nuevo codigo puede ser validado en un ambiente que sea lo mas semejante posible a produccion y en lugar de realizar pruebas aisladas de una funcionalidad especifica, diferentes pruebas y validaciones en multiples funcionalidades toman lugar para asegurar que el nuevo codigo se integre de manera adecuada con el resto del sistema.</description></item><item><title>Integracion Continua Laboratorio</title><link>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua-laboratorio/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 19:27:23 -0400</pubDate><guid>https://lapazcloud.com/docs/integracion-continua-laboratorio/</guid><description>¿Qué es DevOps? &amp;ldquo;DevOps es la union de personas, procesos y productos para lograr la entrega de valor continuo para los usuarios finales&amp;rdquo; Donovan Brown - Principal DevOps Manager Microsoft
¿Qué es Integración Contínua (CI)? La Integración Continua (Continuous Integration CI) es una práctica que incrementa la eficacia y la eficiencia de los resultados del equipo de desarrolladores.
Consiste en combinar los cambios realizados en el código del proyecto, en un repositorio central de forma periódica, para luego ejecutar pruebas y detectar y reparar errores lo antes posible.</description></item></channel></rss>